# はじめに  
---
このページではSageMathやそれに関連することに関して書いていきます。  
できるだけ見やすいサイトを目指します。  

アイディアやご意見等がありましたら私までご連絡いただけると幸いです。  


# アイディアやご意見等に関して  
アイディアやご意見等の中に含まれる文章、コードなどについての全ての権利をこのサイトの編集者に付与するものとします。  


# このサイトの編集方法  
* 問題の報告による編集(修正)  
  このサイトに掲示されている情報に誤りがある場合などはそのページへのリンクとともに理由を書いたものを私に送っていただくことで情報を訂正できます。  
  また、報告に修正案があればそれを採用する場合もあります。  


* プルリクエストによる編集(修正)  
  このサイトに追加して欲しい項目・修正後の姿などの具体的な案がある場合はリポジトリをクローンした後編集、コミットしプルリクエストを提出することで編集を適用することができます。  

いずれの場合も採用されない場合がございます。  

# 編集に関して  
このサイトの生成にはhugoを使っておりテーマにはhugo-bookを使っています。  
これにKaTeX,mathjaxとこれを正しく表示するためのショートコードを追加したものを使ってサイトを生成しています。  
hugoのmarkdownの仕様上LaTeX形式の表示がうまくいかない場合があります。例えば`$\{$`のようなものはそのままではうまく表示することができません。  
このため次のようにショートコードを使うことで表示できるようにしてあります。  
`{{<raw>}}$ some latex expr ${{</raw>}}`  
このショートコードは`$`の内側に配置することもできますが、他のジェネレーターに移行した際の手間を軽減するためここでは`$`の外側に置くこととします。  

# 編集方法
## gitの使い方
### リポジトリのダウンロード
```shell
git clone --recursive "https://gitlab.com/aa20001/sagemath.git"
```

### ブランチの切り替え
```shell
git checkout {branch name}
```

### ブランチの状態を最新の状態に合わせる
```shell
git pull
```

### ブランチの作成して切り替える
```shell
git checkout -b {branch name}
```

### コミットに含める変更の追加
```shell
git add {path to changed files}
```

### コミット
```shell
git commit -m "{commit message}"
```

### 変更をサーバーにアップロードする
```shell
git push origin {current branch name}
```

## ブランチの使い方
編集するときはまずブランチ`develop`に切り替えてそこからその編集に相応しい名前のブランチを作成して切り替える  
例えば新しくページを足す場合は`feeature/{pageName}`、誤記等ページを修正する場合は`fix/{pagName}`をブランチ名に使うと良い

編集中は適時コミットに含める変更の追加やコミットを行い、編集が完了したら変更をサーバーにアップロードする。  
gitlab上からプルリクエスト等の方法でリポジトリ管理者にブランチの名前と変更内容を伝えてマージを依頼する。

リポジトリ管理者は依頼に基づきマージを行うか判断する。  
マージを行わない場合その理由を伝えると良い。  

## hugoの使い方
hugoをダウンロードするときはhugo-extendedをダウンロードすること
### 新しくブランチバンドルを作る
```shell
hugo new docs/{path to page}/_index.md
```

### 新しくリーフバンドルを作る
```shell
hugo new docs/{path to page}/index.md
```

### 編集結果を表示するサーバーを立ち上げる
```shell
hugo server -D
```

### リーフバンドルとブランチバンドルの違い
リーフバンドルは木構造の終端に位置し、それ以下のファイル全てに所有権を有する  
ブランチバンドルは木構造の分かれ目に位置し同階層のファイルのみに所有権を有する  
ブランチバンドルにページファイル(`.md`や`.html`を設置すべきではない)  